中共: 六四集會屬反中, 顛覆國家活動

本土研究社 Liber Research Community
· 22 小時 ·

【你信有港版國安法仲有六四集會?】

港版國安法兩辦出聲「安撫」，話一般市民集會權利繼續受保障，仲同日搵個消息人士放風話六四集會照俾你開（註一），你信唔信?

睇番30年前第一屆六四集會，其實「兩辦」Day One已經將六四集會標籤為「反中活動」(Anti-Chinese Activities)，叫下口號(打倒李鵬)、和平集會、踩下單車、舉下標語甚至搞下講座都可以被講成破壞公共秩序同埋中港關係，當年港澳辦及中聯辦前身的新華社，仲分別發聲明批評英方縱容支聯會，令香港成為「顛覆國家基地」(Subversive Base)。

根據1990年一份英國解密檔案（註二）透露，兩辦都分別直接向英方投訴篤灰，指責支聯會喺六四活動中攻擊中國領導人，認為呢個已經係「公開羞辱」，仲問英方點解唔用《公安條例》宣佈支聯會六月三號、四號的活動違法，仲直情要求港英停止所有支聯會活動。

而英方回應話對上述活動會依香港法律跟進，但兩辦繼續追究英方係度推搪 (prevaricate)，批評港英有法唔用扮無計，而英國外交部睇到呢度，在檔案中都打咗個突 (感嘆號!)，話估唔到中方會咁理解。

港英時期兩辦已經恨不得攪死佢眼中屬「反中亂港」既六四集會，仲嫌港英啲法律唔夠有效處理，依家兩辦解除基本法22條束縛奪取埋「全面管治權」，到港版國安法實行之日，你仲信佢真係會俾你繼續六四集會?

#笑話一則
#六四集會
#辦豬食老虎
#港版國安法
#全面管治權
#中港檔案研究

連登仔：鄰國野關我撚事

現實上, 中共一日依然掌權, 香港人無可能享有民主自由.

司徒老狗依班傻鳩，唔諗下依d集會97後可能冇得搞，仲要鐘個頭埋去回歸，真係咁白痴既人都有